【一揪二】日本防衞預算增至3,725億破紀錄

因應北韓核威脅和中國軍力擴張，日本防衞省（圖）昨日表示，會要求明年預算增加至破紀錄的5.26萬億日圓（3,725億港元），是連續5年遞增。

應對朝核威脅華擴軍

自衞隊計劃在下個政年度採購陸基神盾反導系統、「愛國者3型MSE」防空導彈、日美聯合研製的「標準3型BLOCK IIA」攔截導彈和新一代遠程預警雷達，大幅提高日本同時截擊多重導彈「突襲」的能力。北韓周二向北太平洋試射「火星12型」長程導彈，飛越北海道上空，日本首相安倍晉三譴責平壤，形容是「前所未見的嚴重威脅」，其後朝中社批評日本跟美國結盟，只會「加速自取滅亡」。

面對中國海空活動日趨頻繁，日本亦會增購六架F35A隱形戰機、四架「魚鷹」運輸機、兩艘護衞艦，強化自衞隊重奪「西南海域」偏遠島嶼的能力。

法新社/共同社

我來帶路